<page  title="Maîtriser la souris">

<text> La souris est un outil essentiel pour se servir d'un ordinateur. Si vous visionnez cette page, c'est surement que vous savez déjà comment elle fonctionne.</text>

<text> La souris est un périphérique. On appelle ainsi tout élément informatique ne faisant pas directement partie de l'ordinateur, et branchée par une prise extérieure. 
Si vous possédez un ordinateur de bureau, vous aurez une souris branchée par une prise USB, ou port-série s'il s'agit d'un modèle ancien. Si vous avez un ordinateur portable, 
vous aurez surement une forme de souris integrée à l'ordinateur appelée TouchPad. C'est le petit pavé tactile en dessous de votre clavier. Notez que vous pouvez également 
brancher une souris classique pour plus de commodité.</text>

<text> Vous avez du remarquer que déplacer la souris avec votre main provoque le déplacement sur l'écran de l'objet en forme de flèche appelé curseur. Il vous sert à vous 
positionner sur l'écran, pour ensuite intéragir avec les boutons.</text>

<text> Une souris standard comporte 3 boutons. Le premier, situé à gauche, est appelé naturellement clic gauche. Il sert à ouvrir et sélectionner les fichiers et dossiers. 
Quand on vous demandera de "cliquer" sur quelque chose sans préciser, ce sera avec le clic gauche qu'il faudra le faire. Les souris ont été optimisées pour être ergonomiques.
Comme il est plus naturel de cliquer avec l'index, c'est le bouton gauche qui a été affecté à ce rôle, pour les personnes droitières. Si vous êtes gauchers, il faudra changer 
la disposition des boutons.</text>

<text> La souris comporte un autre clic. Il s'agit du clic droit. Vous n'aurez à vous en servir que pour des actions spéciales. Cliquer droit sur un bojet fait apparaître une 
liste d'actions relatives à cet objet - ouvrir, copier, coller, supprimer, etc. </text>

<text> Le troisième bouton est appelé "molette". Il n'existe que sur des souris relativement récentes, et se situe entre les deux clics. Essayez de le faire rouler avec votre 
doigt : le texte défile. C'est là son utilité principale. Cependant, on peut aussi cliquer dessus sans le faire rouler. Celà sert pour quelques utilités que nous aborderons plus 
tard. Sur un TouchPad, il existe parfois une "émulation" de molette. Faire glisser son doigt sur un bord - souvent le bord droit - de la zone tactile, aura cet effet de défilement.
</text>

</page>
