<page> 
<title> Histoire de Linux </title>
<text>
	Linux est donc l'un de ces systèmes d'exploitation. Cependant, pour bien comprendre la philosophie de ce qu'est Linux
	actuellement, il faut revenir son histoire. 
</text>
<text> 
	Celle-ci commence vers la fin des années 1960 quand les laboratoires Bell et deux autres firmes informatiques 
	s'allient pour concevoir un système d'exploitation - le premier du nom - nommé Multics. Cependant le projet éclata
	bien vite en discorde et les laboratoires Bell se retirèrent alors du projet, qui finit par être abandonné. 
</text>
<text>
	Cependant, Kenneth Thompson des laboratoires Bell décide de reprende le projet. Il le nomme tout d'abor Unics, et 
	l'écrit intégralement en assembleur. Le projet, renommé Unix, ne put être réellement fini grâce à l'invention du
	langage de programmation C par Dennis Ritchie et Brian Kernighan. La version finale d'Unix, première version 
	commerciale et payante, est distribuée en 1972. De nombreux systèmes se basèrent sur Unix, et ce dès 1974 avec la
	première version de BSD. Unix et ses dérivées connaissent un succès un temps avant l'arrivée des systèmes de la
	famille des DOS, comme le MS-DOS de Microsoft, qui aboutira au premier Windows en 1985. La politique commerciale de
	Microsoft aprvint à obtenir que Windows soit installé sur tous les ordinateurs de type PC.
</text>
<text>
	En 1991 cependant, Linus Torvalds, alos étudiant à l'université de Stockholm, s'exaspère la faible disponibilité du
	serveur de l'université, tournant alors sous Unix. Il entreprends alors d'écrire un petit noyau de système 
	d'exploitation basé sur Unix, qu'il nomme humoristiquement Linux.
</text>
<text>
	Au départ un simple hobby, Linux prends de l'ampleur quand il croise le projet GNU de Richard Stallman. L'idée de
	celui-ci était une informatique libre, par opposition à l'informatique commerciale de Microsoft. Ces logiciels dits
	libres se veulent gratuit, et leur code source est ouvert à toute personne désirant le modifier. C'est grâce à ces
	principes que Linux a pu se diffuser. 
</text>
</page>	
