<page title="Présentation de Doplhin">

<text> Pour commencer, nous allons ouvrir Dolphin. Certes, si vous double-cliquez sur un dossier pour l'ouvrir, l'ordinateur appellera automatiquement Doplhin pour cette tâche.
Cependant, si vous voulez ouvrir Dolphin directement, il sera dans le menu K, dans la catégorie applications, puis dans la partie outils système. Vous pouvez également
l'ouvrir en tapant "dolphin" dans une console.</text>

<text> Vous devriez avoir la fenêtre de dolphin ouverte devant vous. Si vous n'avez pas ouvert un dossier spécial, c'est le contenu de votre dossier personnel qui devrait être 
affiché au centre de la fenêtre. </text>

<text> En cliquant sur un dossier dans cette zone, dolphin l'ouvrira, et c'est son contenu qui s'affichera alors dans la zone centrale. Au dessus de la zone centrale, vous avez les
boutons standard. La flèche allant vers la gauche vous permet de revenir à la dernière page visitée. Celle allant vers la droite vous permet de retourner à la page suivante 
après être revenu en arrière. Les boutons suivant vous permettent de changer la façon dont Dolphin organisera la vue. Ajustez-le selon vos préférences.</text>

<text> En dessous des boutons standard, et juste au dessus de la zone centrale, l'arborescence est affiché sosu forme de texte. Le dossier visité actuellement est affiché en gras, et
le dossier dit parent - le dossier qui contient celui que nous visitons - et affiché à gauche. Cliquer dessus vous y raménera. Si vous êtes pas exemple en train de visionner le
contenu du dossier Document - lui-même contenu dans votre dossier personnel - vous devriez voir s'afficher quelque chose du genre "Dossier Personnel > Documents". Cliquez sur 
"dossier personnel", et Dolphin affichera son contenu.</text> 

<text> Lorsque vous pointez un fichier ou un dossier avec le curseur dans la zone centrale, vous verrez s'afficher un aperçu et des informations relatives à ce fichier dans la zone
à droite. dans la zone gauche, vous devriez voir des raccourcis vers des points clefs du système de fichiers, comme les différents disques durs, votre dossier personnel, la 
corbeille, ou encore, la racine. </text>

</page>