<page title="Le dossier personnel">

<text> Maintenant que vous savez vous servir de Dolphin vous naviguer sur votre disque dur, nous allons revenir sur ce fameux dossier personnel. C'est un dossier,
qui contient donc des fichiers et d'autres dossiers, qui est propre à un utilisateur de l'ordinateur. Si vous avez créé plusieurs <em>comptes d'utilisateurs</em> 
sur l'ordinateur, vous devriez avoir plusieurs dossiers personnels. Ils sont contenus dans le dossier home, lui même contenu dans la racine, /. </text>

<text> Le dossier personnel à été conçu pour acceuillir toutes vos données. Il a d'ailleurs été organisé pour vous aider à trier. En effet, mettre tous les fichiers
dans le même dossier est très peu pratique. Si vous visualisez le contenu d'un tel dossier dans Dolphin, vous mettrez un bout de temps avant de trouver le fichier
qui vous interesse. Ouvrez-donc votre dossier personnel avec Dolphin. Vous voyez qu'il contient de nombreux sous-dossiers : Documents, Images, Musique, Bureau,
Videos, etc. Leur nom est plutôt explicite. Cependant, rien ne vous empêche de mettre une miage dans le dossier document, etc. C'est une simple question d'organisation.
Notez que vous pouvez également créer des nouveaux dossiers. Avec Dolphin, il vous suffira de cliquer droit dans une partie vide de la zone centrale puis de mettre votre
curseur sur "Créer un nouveau", et sélectionner "Dossier" dans la liste qui apparaîtra. Choisissez ensutie un nom pour votre dossier.</text>

<text> Un des dossiers devrait vous intriguer, il s'agit du dossier Bureau. Je vous avez dit que le bureau était constitué de l'arrière plan et des icones, visibles quand
il n'y à pas de fenêtre par dessus. C'est exact, cependant, toutes ces icones et fichiers sont enregistré dans un dossier, il s'agit du dossier Bureau, dans le dossier
personnel. Le Bureau se contente d'afficher le contenu de ce dossier dans le cadre prévu à cet effet. Les raccourcis vers vos programmes sont également des fichiers,
qui portent l'extention - c'est à dire le type de fichier - .desktop. C'est ainsi que le Bureau reconnait qu'il s'agit de raccourcis. </text>

<text> C'est dans le dossier personnel que vous enregistrerez toutes vos données et votre travail. Il ets donc important de savoir s'y repérer. </text>
</page>