<page title="Les différences principales">
<text>
	Ce chapitre sera bref, mais aura pour but de vous faire prendre connaissances des différences majeurs qui existent entre les systèmes d'exploitation. Ne vous attendez pas à "Linux est mieux
	que Windows" ou l'inverse, ne seront exposés que les qualités et défauts de chacun.
</text>
<text>
	Tout d'abord, une grande différence oppose le monde du libre au monde du propriétaire, à savoir la licence. Un des plus grands avantages des systèmes libres (Linux, BSD...) sur leurs
	concurrents commerciaux (Mac OS, Windows...) est le fait que la plupart sont gratuits. Cependant, celà implique un léger inconvénient. Comme vous n'avez pas payé, vous n'etes en mesure
	de réclamer aucun supprot technique. Les systèmes libres sont distribués dans l'espoir qu'ils seront utiles, mais sans aucune garantie qu'ils fonctionneront. Néanmoins, certaines
	entreprises comme <strong>Novell</strong>, <strong>Mandriva</strong> ou <strong>Red Hat</strong>, fournissent un support et une assistance technique pour leur distribution, mais qui est 
	alors bien souvent payante.
</text>
<text>
	Une autre différence réside dans la manière d'installer ses applications. Sous Windows, on trouve souvent les exécutables sur le site de ses applications favories. Sous Linux, soit le 
	logiciel est dans les <em>dépots</em> de la distribution, et vous pourrez l'installer en un clic, soit il n'y est pas, et vous serez contraints de faire quelque manipulation. Heureusement,
	les dépots des plus grandes distributions contiennent un nombre impressionnant de logiciels, et on y trouve souvent ce qu'on y cherche, ou un équivalent.
</text>
<text>
	Pour finir, Windows et Mac OS ont toujorus été conçus pour être intuitifs pour l'utilisateur. Certes, on peut en dire autant des environnements graphiques modernes de Linux tels qu Gnome
	ou KDE (utilisé par Logram). Cependant, il n'est pas rare de recourir à la ligne de commande sous Linux. Cet aspect de l'ordinateur est bien plsu ancien et plus performant, mais un peu moins
	évident de prime abord. Une fois qu'on a appris à s'en servir, la console (ou terminal), devient un veritable confort pour l'utilisateur. Une des prochaines parties a justement pour but de 
	vous familiariser avec cet outil indispensable.
</text>
