<page title="La console est votre amie">
	<text>
		Ce chapitre sera un peu particulier. Vous allez découvrir le minimum de choses à connaître sur la console. c'est un outil ancien et méconnu, mais qui reste
		néanmoins puissant et très utile dans un système GNU/Linux. Même si des environnements graphiques sont de plsu en plus complets, la plupart des opérations
		de maintenance sur votre système passent par la console. Comme nous l'avons vu précédemment, vous trouverez souvent de l'aide pour votre Linux sur des forums
		et il n'est pas rare qu'on vous disent de recourir à la console. L'objectif est que vous ne soyez pas totalement perdu si celà vous arrive.
	</text>
	<text>
		Concrètement, c'est quoi, une console ? Pour faire simple, vous avez l'habitude d'utiliser votre ordinateur avec tout ce qui forme un environnement 
		[b]graphique[/b], à savoir curseur, icônes, fenêtres, menus, etc. En console, vous n'avez que du texte, et vous donnez des ordres directement à l'ordinateur
		par le biais de [b]commandes[/b]. Notez qu'il existe sous GNU/Linux plusieurs consoles. Tout d'abord, six consoles en "plein écran", auxquels vous pourrez
		accéder en appuyant sur les touches Ctrl + Alt + une touche entre F1 et F6. Les consoles sont nommées de TTY1 à TTY6. Ctrl + Alt + F7 vous fera revenir à 
		l'environnement graphique. Cependant, la plus utilisée est une console "en graphique". Les environnements graphiques comme KDE pour Logram vous permettent
		d'ouvrir une petite console dans une fenêtre. L'application se nomme [b]Konsole[/b]. Elle se trouve dans la catégorie [i]Utilitaires[/i] du menu des 
		applications. Sous Logram, la console ressemble à ceci :
	</text>
	<img path="img/linux-console/konsole.png" tooltip="la console de Logram" />
<page />	
	<text>
		L'objectif du chapitre n'est pas de faire un cours sur la console, cependant, il y à plusieurs choses à savoir. Tout d'abord, la console n'est en elle même 
		pas dangereuse, mais permet d'exécuter des actions en tant que super-utilisateur, Root. Certaines personnes trouvent amusant de donner aux gens qui ne
		connaissent pas grand chose des commandes sapables de détruire le système. Si quelqu'un vous demande d'executer [i]sudo rm -rf /*[/i] ou [i]:(){:|:&};:[/i]
		ou encore une commande se terminant par [i]> /dev/sda[/i]. Si vous avez un doute, n'hésiter pas à demander l'effet de cette commande avant de l'utiliser.
		Vous pouvez également consulter les [i]manpages[/i], le manuel complet de la ligne de commande. Pour cela, tapez [i]man le_nom_de_la_commande[/i].
	</text>
	<text>
		Dans une console, on rentre les commandes après [b]une invite[/b]. L'invite se constitue de votre nom d'utilisateur puis d'un signe "@", du nom de votre 
		ordinateur, des ":", du dossier actuel, puis d'un symbole "$" ou "#". Le "#" indique que vous êtes connecté avec les pouvoirs du super-utilisateur Root qui a 
		le droit de détruire le système. "$" signifie que vous êtes connecté en tant qu'utilisateur normal. Vous recevrez peut-être des messages d'erreurs si vous 
		essayez d'executer des commandes réservées à Root.
	</text>
	<text>
		En console comme en graphique, on peut se déplacer dans les sous dossiers. Le dossier courant est affiché à la fin de l'invite. Le symbole "~" représente votre
		dossier personnel (/home/vous), et le "/" représente la [i]racine du système de fichiers[/i]. La commande "pwd" vous renverra le dossier courant. On peut
		également se déplacer dans les dossiers. la commande "cd" puis le chemin du dossier en question vous y emmenera. Retenez également la commande "ls" qui liste
		le contenu du dossier courant.
	</text>
	<text>
		Ceci n'était qu'un bref aperçu de la console GNU/Linux. Je vous invite à consulter nos tutoriaux en ligne pour en apprendre d'avantage.
	</text>
</page>
