<page title='Les distributions'>
<text>
	Le <strong>projet GNU</strong> a vu dans Linux une occasion d'acquérir un système d'exploitation, c'est à dire une base sur laquelle bâtir.
	Avec Linux et de petits projet libres, on vit se former les premières <em>distributions</em> de systèmes d'exploitation libres complets.
</text>
<text>
	Grâce à la licence libre GPL, les programmeurs ont pu reprendre les <em>codes sources</em> de Linux et de petits programmes, et ont pu
	les compiler, c'est à dire transformer du code source en programme utilisable par l'ordinateur, ensembles. Ainsi, les premières
	<em>distributions</em> se sont formées. On a également vu l'apparition des premiers envirvonnements graphiques sous Linux. 
</text>
<text>
	Le but d'une distribution est de fournir à l'utilisateur un système Linux opérationnel, prêt à l'emploi. Elle prend en charge de nombruex 
	services comme l'installation des logiciels, les mises à jour, etc.
</text>
<text>
	Parmi les distributions majeures, on peut citer <strong>Debian</strong>, <strong>Red Hat</strong> et <strong>Slackware</strong>. Cette dernière est la 
	plus ancienne des grandes distributions, maintenue depuis 1992 par une seule personne, <strong>Patrick Volkerding</strong>. <strong>Slackware</strong> 
	se veut légère, et sans applications inutiles. c'est pour celà que de nombreux serveurs l'adoptent. On connait surtout <strong>SuSE</strong>, distribution 
	basée sur <strong>Slackware</strong> et développée par l'entreprise <strong>Novell</strong>. À l'origine, <strong>SuSE</strong> n'était qu'une 
	traduction allemande de <strong>Slackware</strong>, mais son rachat par <strong>Novell</strong>, la distribution suivit un but plus commercial. Malgré la 
	licence GPL, les versions de <strong>SuSE</strong>, ou de <strong>RedHat</strong>, apparue en 1993, étaient payantes, mais fournissaient une assistance technique. 
	Plus tards, les projets <strong>CentOS</strong> et <strong>openSuSE</strong> - basés respectivement sur <strong>RedHat</strong> et <strong>SuSE</strong>, sont 
	apparus, avec pour but de diffuser Linux gratuitement. Ce but était également poursuivi par le projet de distribution <strong>Debian</strong>, à l'heure actuelle
	référence en matière de logiciel libre. La distribution <strong>Ubuntu</strong>, basée sur <strong>Debian</strong>, est devenu rapidement la plus utilisée grâce à sa facilité 
	d'installation et d'utilisation. Les distributions diffèrent par leur philosophie. <strong>Novell</strong> n'hésite pas à signer des accords avec <strong>Microsoft</strong>
	pour facilité les échanges entre les deux systèmes et ainsi éviter de nombreux soucis à l'utilisateurs dus à la compatibilité de son matériel ou de son logiciel. À l'inverse,
	les développeurs de <strong>Debian</strong> ont tendance à refuser tout logiciel non libre dans leur distribution. 
</text>
<text>
	Bien que toutes ces distributions soient des distributions Linux, on peut également citer les trois principales distributions de <strong>BSD</strong>. La seule différence est
	que le <em>noyau</em> du <em>système d'exploitation</em>, n'est plus Linux mais BSD. La différence est en fin de compte minime poru ses deux systèmes inspirés d'<strong>Unix
	</strong>. Les trois distributions BSD, à savoir netBSD, freeBSD (et son dérive PC-BSD) et openBSD, sont plus utilisées sur des serveurs que sur des systèmes personnels, en
	particulier grâce à leur excellente fiabilité et sécurité, mais à cause de leur plsu grande complexité à mettre en place. 
<text>
	Logram est une distribution. Elle a la particularité de mettre en avant l'ergnomie et le fonctionnel, pour un environnement agréable et facile à utiliser basé sur <strong>KDE
	</strong>. Comme tout utilisateur de Linux, vous êtes <em>libres</em>. Vous venez d'avoir un aperçu des principales distributions, et rien ne vous empêche d'aller les essayer, 
	les adopter, et venir nous dire ce que vous préférez, pour que nous puissons maintenit Logram au top des exigences des utilisateurs.
	Ne subissez plus, choisissez. 
</text>
</page>