<page title="La philosophie du libre et les distributions">
<text>
	À sa création, Linux s'est rapidement rattahcé au mouvement du <strong>logiciel libre</strong>. Ce mouvement était menu par le <strong>projet GNU</strong>
	fondé par <strong>Richard Stallman</strong>. L'acronyme GNU signifie Gnu's Not Unix, c'ets à dire Gnu n'est pas Unix. En effet, le projet <strong>GNU</strong>
	voulait reprendre les concepts du système libre <strong>UNIX</strong>, mais différait sur le plan de la philosophie. Alors qu'<strong>Unix</strong> était
	commercial,et pouvait rapporter de l'argent à son propriétaire, <strong>GNU</strong> voulait accorder le plus de libertés possibles à l'utilisateur.
</text>
<text>
	Le projet <strong>GNU</strong> avait pour celà inventé un nouveau concept : le <em>Copyleft</em>, par opposition au Copyright (cf. Droits d'auteurs) des
	programmes propriétaires.
</text>
<text>
	Un programme propriétaire peut s'assimiler à un brevet. On parle d'ailleurs de <em>brevet logiciel</em>. Un texte de licence juridique et commerciale
	protège l'auteur, en lui garantissant qu'il est bien l'auteur de ce programme, et l'inventeur de certains concepts. les logiciels propriétaires sont
	hélas bien souvent payants, et l'utilisateur ne peut les utiliser que dans les conditions fixées par le contrat de licence logicielle. Par ailleurs, le
	<em>code source</em>, c'est à dire le code écrit dans un <em>langage de programmation</em> pour créer le logiciel, n'est pas disponible. Ainsi, personne
	ne pourra voir comment le programme à été conçu ni s'en inspirer.
</text>
<text>
	Les programmes dits <strong>libres</strong> sont totalement différents. La licence libre <strong>GNU GPL</strong> (pour General Public Licence), a été
	écrite de sorte à garantir le plus de libertés possibles à l'utilisateur. Cette licence rend le program <em>Open Source</em>, suivant les principes du
	<em>Copyleft</em>. Celui-ci garantit à l'utilisateur quatre libertés fondamentales : Pouvoir obtenir le programme et l'utiliser, de le copier, de le 
	modifier, mais pas ajouter des restrictions. Concrètement, l'utilisateur aura accès au <em>code source</em>, et pourra le modifier, que ce soit pour usage 
	personnel ou pour le redistribuer. La seule restriction étant que les redistributions doivent rester sous licence GPL.
</text>
<text>
	La GPL n'est aps la seule licence libre existante. La licence LGPL (Lesser General Public Licence, ou Licence Publique Générale Modifiée), est une variante
	assez subtile conçue pour les <em>bibliothèques de programmtion</em>. La licence BSD - utilisée d'ailleurs pas tous les systèmes d'exploitation de type BSD -
	est assez semblable à la GPL, à ceci près qu'elle perd le principe <em>d'hérédité</em>. Les redistributions d'un programme libre sous licence BSD pourront être
	propriétaires. Par exemple, Mac OS X d'Apple se base sur le noyau Darwin, lui-même basé sur BSD, grâce à cette licence.
</text>
<text>
	Par ailleurs, les licences libres entrent parfois en conflit avec les licences propriétaires. Par exemple, SCO, l'entreprise ayant racheté le code source
	propriétaire d'<strong>Unix</strong>, considère avoir acheté également la propriété intellectuelle, et donc tous les concepts d'<strong>Unix</strong> repris
	par Linux. Des procès ont longtemps eut lieu entre SCO et Linux, bien que la situation ait l'air d'être aujourd'hui calmée.
</text>
</page>